№ 9
Krimanni koggokonna kohtus 1sel Märzil 1867.
 Hindrik Mina tulli 1sel Märzil koggokonna kohto ette ja kaebas, et   Jaan Kangro on sögi laua man üttelnud: et õige tehhakse kõwwerast ja kõwwer õigest, se on se et minna ollewad  Marri Läettile lapse tenno ja temma peale peab aetama ni kui 15mal Februaril se assi siin koggokonna kohto enn selletud sai.
Jaan Kangro sai 1sel Märzil ette kutsutud ja ta ütles: minna ollen kül üttelnud nenda et õige tehhakse kõwwerast ja kõwwer õigest sepärrast et ma isse kuulsin kui Hindrik Mina suwwel üks kõrd jäe keldris olliwad Marri Laettiga ja Marri Laetti ütles mitto kord Kärnel mis sa hullad agga ma ei näinud mis nad teggid sest uks olli kinni ja 2 Karja tüdruko Mina Reino man on ta ka suwwel käinud ja pirnisid winud mis ma isse kuulsin kui Mina Reino Marri Willipsonile Uibaja kõrwal kõnneles nenda et Kärnel Hindrik Mina käis ösi minno man ja tõi mulle pirnisid ja tahtis wäggise mulle ka nenda sammoti tetta kui ta minnew aasta Köggi tüdruk An Kutsarile latse teggi ja 3, on temma ka mehhe naese se on Kokka Naesega ütten ellanud mis Hindrik Ossep Arro maal keige innimestele kõnneles kes seal haina teggemas olliwad.
Siis sai tunnistaja Marri Willipson ette kutsutud ja ta tunnistas se on tõssi kül et Mina Reino suwwel mulle kõnneles et Hindrik Mina käis ösi minno manu ja tõi mulle pirnisid ja tahtis wäggise mulle ka nenda sammuti tetta kui ta An Kutsarile minnew aasta lapse teggi ja ütles minna isse näggin kui Hindrik Mina suwwel Mina Reino man käis.
Hindrik Ossep sai ette kutsutud ja ta ütles minna kõnnelesin kül ja Wenne Naene kõnneles mulle nenda et Emand on ülewel Kärneli man olnud mis temma on nänno ja Kok on peale se Herberi mant tulnud ning Emandad tagga küssinud ja siis on Wenne naene juhatano et Emmand Kärneli man kambris on ja kok on läinud treppist üllese ning kohhe alla tulnud ja ka emmand peale se perra tulnud ning Mäele läinud.
Siis astus Jaan Tumm ette ja ütles: kuis minna se rahha pean maksma mis 15 Febr mõistetud sai sest minna ollen õigust tunnistanud ja kui ma se kord koggokonna kohto eest ärra läksin siis ütles Hindrik Mina mulle kuis sa ni rummalast kohtu een kõnnelesid ja kas sinna ei wõinud ka nenda ärra salgada ni kui Jaan Kangro ärra salgas agga siis ma olleksin tallele se on Wallitsejale näidanud ja mul on wäega kahjo et ma sulle enne ei sanud oppata kuidas sa kohto een olleksid piddanud kõnnelema.
Hindrik Mina sai ette kutsutud ning küssitud et kuidas ta nisuggust nõu lubbas anda et walle tunnistajatega kohto ette minna se peale kostis Hindrik Mina minna ei olle Jaan Tummile mingi suggust nõu tahtnud anda egga ka temal middagi kõnnelnud sest ta on sedda ommast peast wõtnud.
Hindrik Rootsi sai ette kutsutud ja ta tunnistas nenda Juhan Roiman olli ka seal kui Hindrik Mina ütles Jaan Tummile kül sa ollid rummal wassik et sa ei mõistnud kohto een kõnnelda ja miks sinna ka ärra ei salganud kui Jaan Kangro ärra salgas ja mul on wäega kahjo ett ma sind enne ei sanud õppata kuis sa olleks piddanud kohto een kõnnelema agga siis ma olleksin teadnud mis ma talle se on Wallitsejale olleksin teino.
Wallitseja astus ette ja pallus koggokonna kohhut perra kulata miks pärrast Hindrik Mina mind ähwardab.
Hindrik Mina astus ette ja pallus leppitust et temma ennam ei tahhab kohhut käia ei poistega egga ka Wallitseja püssi perrast kui se püs on lõhki länno siis wõttan ma ka enda kahjost ja leppin ni samma ärra sepeale kostis wallitseja egga minna ka kohhut ei armasta ja minno perrast olgo meie leppitud ning leppisiwad siis Wallitseja M. Baumann ja Hindrik Mina Koggukonna kohtu een ärra nenda et kump kumbagi käest middagi nõudmist ei olle.
Man olliwad
Peakohtomees    Josep Kerge XXX
Abbi  "   Peter Püür XXX
"  "  "    Jaan Müirsep XXX
